深夜，在元朗西鐵…… - 高慧然

深夜，在元朗西鐵…… - 高慧然

互聯網

7月21號深夜，元朗西鐵變成活生生的「屍殺列車」殺戮現場，一大群手持鐵通、木棍等兇器的白衫壯漢，衝入西鐵站內，如入無人之境，見人就追殺。車站員工固然不聞不問，巿民報警，竟遲遲無人接聽，或接聽後被cut線，甚至被譏諷。

事後統計，這個無警黑夜導致至少36名巿民受傷，其中1人危殆、4人傷勢嚴重。無人被捕。

林鄭已無能力管治香港，林鄭及包括保安局局長、警務處處長在內的問責官員應立即引咎辭職，並承擔失職責任。

被打的人，除了巿民，還有在現場做直播報道的女記者，於閘外播報現場情況時，被毆打至倒地受傷，後腦腫起，雙手、右肩都有流血。在香港做新聞記者居然要有做戰地記者的勇毅，真是沒想到。看到女記者被打的新聞，憤懣難耐。然後，看到了更加令人不能置信的畫面：一個着白色連身裙的孕婦被木棍擊中，倒在地面。這一刻，仍未知母親及腹中胎兒是否平安，有傳胎兒不保，也有傳五個月大的胎兒已證實無恙。目前母子平安。希望是後者。

這畫面令我悲淚長流，難以自抑。香港人究竟做錯了甚麼？香港曾經是文明法治之區，是全球最安全的都巿之一。怎麼可能想像得到林鄭治下，香港的孕婦在地鐵站內會被追殺？香港的記者變身戰地記者？而警察任由暴徒濫殺無辜？

一個自稱慈母的人，對孕婦做了甚麼？對未曾出生的香港公民做了甚麼？你有甚麼臉面繼續做人？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
冇得揀，一定要考警察 (馮睎乾)

下一則
下一則
聶德權說得好 (古德明)